\chapter*{Programa da disciplina}

\section*{Descrição}

Esta displicina é uma introdução à conceitos de matemática discreta e estruturas
discretas tal como são utilizadas em Ciência da Computação. As técnicas
apresentadas no curso permitem aos estudantes aplicar o pensamento lógico e
matemático na resolução de problemas. Os tópicos incluem: lógica proposicional
e de predicados, funções, relações, conjuntos, técnicas de demonstração, grafos
e árvores. De acordo a disponibilidade de tempo, serão apresentados outros
tópicos mais avançados.

\section*{Objectivos}

Ao completar a disciplina, os estudantes deverão ser capazes de:
\begin{itemize}
  \item Aplicar métodos formais da lógica proposicional e de predicados
  \item Descrever a importância e limitações da lógica de predicados
  \item Descrever como métodos formais de lógica simbólica são utilizados para
  modelar algoritmos reais
  \item Utilizar demonstrações lógicas para resolver problemas
  \item Desenvolver algoritmos recursivos baseados em indução matemática
  \item Explicar a terminologia básica das funções, relações e conjuntos  
  \item Perceber os conceitos básicos sobre a teoria dos grafos e algoritmos relacionados\
\end{itemize} 

No geral, espera-se que os estudantes sejam capazes de aplicar estes métodos em
outros tópicos do curso de Ciência da Computação tais como no desenho e análise
de algoritmos e engenharia de \emph{software}.

\section*{Tópicos}
\begin{enumerate}
  \item Lógica formal
  \item Demonstrações, recorrência e análise de algoritmos
  \item Conjuntos e combinatória
  \item Funções, relações e matrizes
  \item Gráfos e árvores
  \item Álgebra de Boole e lógica computacional
\end{enumerate}

\section*{Avaliação}%
\begin{itemize}
  \item Avaliação contínua (Participação, Presença, Exercícios, Provas
  parcelares e Projecto): 40\%
  \item Exame final: 60\%
\end{itemize}

Os exercícios serão fornecidos nas aulas ou publicados no
\href{www.dizando.me/ed2018}{\emph{website}} da cadeira. Os estudantes são
fortemente encorajados a resolvê-los pois os mesmos irão ajudar a entender
melhor os tópicos tratados nas aulas.
%
\section*{Pré-requisitos}

Conhecimentos básicos de lógica e de simbolização matemática.

\section*{Regras}

\begin{itemize}
  \item {Requer-se que os estudantes leiam os acetatos/fascículos antes das
  aulas}
  \item {A participação nas aulas é essencial para a compreensão da matéria. A assistência às aulas é de sua inteira
  responsabilidade}
  \item {Todas as provas e exames são obrigatórios, excepto por razões devidamente justificadas. Uma ausência não justificada, 
  equivale a nota zero na referida avaliação.}
\end{itemize}

\section*{Agenda (sujeita à alterações)}

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{lll}%
	\toprule
	\textbf{Semana} & \textbf{Intervalo} & \textbf{Tópicos} \\ 
	\midrule
	1	&	30 de Julho - 3 de Agosto--\\
	2	&	6 - 10 de Agosto	&	--\\%[Lógica formal}\\
    3 	&	13 - 17 de Agosto	&	--\\%{Demonstrações}\\
    4	&	20 - 24 de Agosto --\\%Conjuntos\\
    5	&	27 - 31 de Agosto --\\%Funções\\
    6	&	3 - 7 de Setembro	& 	--\\%Relações\\
    7	&	10 - 14 de Setembro	&	--\\%Algoritmos\\
    8	&	17 - 21 de Setembro	&	--\\%Indução\\
    9	&	24 - 28 de Setembro &	--\\%Contagem\\
    10	&	1 - 5 de Outubro	& 	--\\%Combinatória\\
    11	&	8 - 12 de Outubro	&	--\\%Recursão\\
    12	&	15 - 19 de Outubro	& 	--\\%Grafos\\
    13	&	22 - 26 de Outubro 	&	--\\%{Algoritmos para grafos}\\
    14	&	29 de Outubro - 2 de Novembro	&	--\\%Árvores\\
    15	&	5 - 9 de Novembro	& 	--\\%{Álgebra de Boole}\\
    16  &	12 - 16 de Novembro	&	--\\
     \bottomrule
 	 \end{tabular}
 	 \centering
\end{table}
%Acrescentar unidades

\subsection*{Feriados e interrupções}

\begin{itemize}
  \item 21 - 25 de Agosto: pausa para as Eleições Presidênciais 2017
  \item 2 de Novembro: Dia dos Finados
\end{itemize}

\section*{Bibliografia}

\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{ll}%
		Título & Fundamentos matemáticos para a Ciência da Computação, 6a. Edição\\
		Autor & Judith L. Gersting\\
	\end{tabular}
\end{table}

\section*{Docente}

\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{ll}%
		Nome 			& Dizando Norton \\ 
	    Sala			& CS119, Campus Universitário\\
	    Atendimento 	& Por agendamento \\
	    Telefone		& 919075381\\
	    E-mail			& \url{dizando.norton@gmail.com}\\
	    Website			& \url{www.dizando.me/ed2017}\\
	    Aulas 			& Consultem o horário para a vossa turma\\
	    Monitor			& Nzuzi Solange (\url{n.solange@outlook.com})\\
	\end{tabular}
\end{table}


%\subsection*{Moodle}
%\subsection*{dizan.do}
%\subsection*{Dropbox}




